求教學, 呢類相點執? (多圖)

執相達人請指教

多D參考

第三相

上網搵Preset套落去

Preset一click 完成

請問用乜嘢執相，而家light room subscription base 好貴，試下用緊darktable(免費) 又唔係好就手

成日都話preset
不如自己研究分享下
我睇唔過眼啲人成日話preset解決
preset咪又係人整出嚟嘅

屌 呢d youtube 好撚多
你是但跟一個黎執就得

Capture one

況且就算用preset 都未必靚，始終都要學點較色

有無link

push

剩係憑最頭嗰句呢個POST討論已完

試吓減陰影，加少量清晰度，鏡頭較正手動加4角暗角
分割色調暗位微加藍綠色？

對比度可以試吓加啲

執極都唔似

Lm學嘢

好有feel

係咪指暗位濛濛地既feel?

個啲色，同埋暗環境 sharp 得黎無乜雜訊

d相偏左暗調 黑位忽略細節 緊係冇雜訊

Lm

個攝影師ig, 正，多謝樓主介紹

但佢本身都有光位，我知佢意將主體周圍都調暗左，但成張相既雜訊佢較到好似好悠和咁 （sorry for 1999) 就算我較暗左，啲雜訊都好多同明顯

我估係係想個暗短cut咁d data.
試下咁樣tune, 唔好咁s如果你唔想contrast咁大
最緊要暗位個尾要升起

留名，陣間番屋企試下自己PS，試到再分享。

影果陣盡量有暖色嘢係入面，係陰天同埋冷色溫嘅環境影，唔可以淨係靠Lr就做到成件事

加左

好難下，tune 黎tune去都無feel

調暗點解都好多雜訊？ 黑位暗位調光先會多 係咪你影果陣iso over 1600? 定係你後製冇除雜訊

陰暗環境我都通常over ISO 1000 ...話時話，點樣reduce noise 比較好？會唔會LR 降完再用PS 再降

1000 其實問題唔大 你用咩機咩鏡？睇返d相佢d黑位真係全黑 所以冇雜訊問題 我用c1 執相的

用NIKON Z6, 鏡多數16-35 同50.4
點執都係學唔到佢咁....技術唔夠

你點做到的？請指教

lm

按顏色同光暗拆Layer再Tune
再將Duplicate出黎既Layer放上面減Opacity

利申Ps廢J

第一次見C1 個介面.....個幾個顏色圓形唔多明
我用LR 要研究下

LM學野

想問亮部暖暗部冷係咩？
即分割色調位橙紅係暖，藍綠係暗？

係，光位暖色係紅/燈之類，暗位我通常落藍，加幾多就睇自己口味

差舊鮮色野

Saturation can be lowered